\thispagestyle{empty}

\pagecolor{yellow}

\newrgbcolor{lightblue}{.45 .45 1}
\newgray{mygray}{.9}

\noindent
\begin{pspicture}(0,0)(\textwidth,\textheight)

  %\psgrid(0,0)(\textwidth,\textheight)

  \fontfamily{cmr}\fontseries{b}\selectfont

  \uput[0](0,21.2){\epsfig{file=im_logo.eps,width=2.3cm}}

  \uput[0](3,21.2){\parbox{11cm}{\Large
    Instituto de Matem\'atica \\
    Universidade Federal do Rio de Janeiro
  }}

  \psframe[linewidth=.3,linecolor=black,fillcolor=mygray,fillstyle=solid]
    (0,0)(2.5,20)

  \psframe[linewidth=.3,linecolor=black,fillcolor=mygray,fillstyle=solid]
    (1,1)(16,3)

  \uput[180](16,19){\scalebox{5.7}{curso de}}
  \uput[180](16,17){\scalebox{5.7}{análise}}
  \uput[180](16,15){\scalebox{5.7}{real}}

  \uput[90](5.0,3.5){\scalebox{41}{\black $\delta$}}
  \uput[90](5.2,3.5){\scalebox{41}{\black $\delta$}}
  \uput[90](5.4,3.5){\scalebox{41}{\lightblue $\delta$}}

  \uput[90](10.0,3.5){\scalebox{41}{\black $\varepsilon$}}
  \uput[90](10.2,3.5){\scalebox{41}{\black $\varepsilon$}}
  \uput[90](10.4,3.5){\scalebox{41}{\blue $\varepsilon$}}

  \uput[180](15.5,2){\scalebox{2.6}{Cassio Neri e Marco Cabral}}
%  \uput[180](15.5,2){\scalebox{2.8}{Cassio Neri}}
\end{pspicture}

\newpage

\thispagestyle{empty}
\pagecolor{white}

\
\newpage
\thispagestyle{empty}
\renewcommand{\thepage}{\roman{page}}
\setcounter{page}{1}

\begin{center}

%\
%
%\vspace{5cm}

{\Huge Curso de Análise Real}
\bigskip

{\large Primeira Edição Digital (2021)}% --- %Segunda Edição V2.5 --- 
%Setembro de 2021
\bigskip
\bigskip

{\Large Cassio Neri Moreira} \\
Doutor em Matemática pela Université Paris Dauphine -- França\\
\bigskip

{\Large Marco Aurélio Palumbo Cabral} \\ 
PhD em Matemática pela Indiana University --- EUA\\


\vspace*{\fill}
%Departamento de Matemática Aplicada\\
Editora Instituto de Matemática\\
%Instituto de Matemática\\
Universidade Federal do Rio de Janeiro\\
%Rio de Janeiro - Brasil\\
Brasil\\
Novembro de 2021
\end{center}
\begin{center}
Pode-se baixar o PDF deste livro diretamente da Editora do Instituto de Matemática em
\url{www.im.ufrj.br} e o fonte \LaTeX\ em
\url{www.gitlab.com/mapcabral/livro-analise-real}
\end{center}

\newpage
\thispagestyle{empty}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Página de copyright

          Este trabalho 
	  está 
	  licenciado sob uma Licença 
           \includegraphics[width=2.2cm] {CC-BY-NC-SA}
	  Creative Commons Atribuição (BY) --- Uso
	  Não-Comercial (NC) --- Compartilhamento pela mesma Licença
	  (SA) 3.0
	  Unported. Para ver uma cópia desta licença, visite\\
\centerline{\url{creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/br/}}
ou envie uma carta para Creative Commons, 171 Second Street, Suite 300, San Francisco, California 94105, USA.

Esta licença permite que 
outros 
possam copiar ou redistribuir esta obra \underline{sem fins
comerciais},
adaptar e criar obras derivadas sobre esta obra sem fins comerciais, 
contanto que atribuam crédito ao autor e \underline{distribuam a obra 
resultante sob a mesma licença}, ou sob uma licença similar à presente. 


% Antigo Copyright
%
%\bigskip
%\bigskip
%
%Todos os direitos reservados e protegidos pela Lei 9.610 de 19/02/1998. O autor
%e titular dos direitos autorais desta obra, permite a reprodução e
%distribuição da mesma, total ou parcial, exclusivamente para fins
%\underline{não comerciais} desde que a autoria seja citada.
%

Primeira edição impressa
Copyright $\copyright$ 2006 de Cassio Neri Moreira.

Segunda edição impressa de julho de 2008
com adição de exercícios 
e modificação do texto por Marco Cabral, após autorização de Cassio Neri.
%Versão 2.5 de setembro de 2021.

Primeira edição em versão digital de novembro de 2021
pela Editora do Instituto de Matemática
da Universidade Federal do Rio de Janeiro, Brasil.\\

\vfill
\def\frame#1#2{% #1 é a distância para a moldura, #2 é o conteúdo da moldura
  \vbox{\hrule
        \hbox{\vrule
			  \hskip#1
			  \vbox{\vskip#1{}
			        #2
					\vskip#1}
			  \hskip#1
			  \vrule}
	    \hrule}}
\null
%\vskip 9cm
\frame{.5cm}{\hsize=8cm\baselineskip=20pt\parskip=0pt
\hbox{\hskip 1.2cm\hfil Neri, Cassio M.; Cabral, Marco A.P.}
\hbox{N577b\hskip .7cm\ \ Curso de Análise Real / Cassio Neri; Marco Cabral - 1 ed. digital}
\hbox{\hskip 1.2cm  Rio de Janeiro: UFRJ/IM, 2021.}
\hbox{\hskip 1.9cm 193p - 23cm.}
\hbox{\hskip 1.9cm Inclui bibliografia / inclui índice remissivo.}
\hbox{\hskip 1.9cm ISBN: \bf 978-65-86502-04-6}
\vskip 0.5cm
\hbox{\hskip 1.9cm 1.~Análise Real.}
\hbox{\hskip 1.2cm I. Universidade Federal do Rio de Janeiro. Instituto de Matemática.}
\hbox{\hskip 1.2cm  II. Título.}
\vskip 0.7cm
}

%\fbox{
%  \parbox{.97\textwidth}{
%    \parbox[t]{.1\textwidth}{
%      \ \\
%      C577c
%
%      \bigskip
%      \bigskip
%      \bigskip
%      \bigskip
%      \bigskip
%      \bigskip
%      \bigskip
%      \bigskip
%      \bigskip
%      \bigskip
%      \bigskip
%      \bigskip
%
%      CDD 515
%    }
%    \hfill
%    \parbox[t]{.85\textwidth}{
%      Neri, Cassio
%
%      Cabral, Marco A. P.
%
%
%      \quad Curso de Análise Real / Cassio Neri; Marco Cabral - 2 ed - Rio de Janeiro.
%
%      \quad 193p.
%
%      \bigskip
%      \bigskip
%
%      \quad Inclui Bibliografia
%
%      \bigskip
%      \bigskip
%
%      \quad ISBN: 85-906720-0-X
%
%      \quad ISBN: 978-85-906720-0-5
%
%      \bigskip
%      \bigskip
%
%      \quad 1. Análise Real I. Neri, Cassio 1973. Cabral, Marco 1968.
%
%    }
%  }
%}
%
%\vfill

\newpage
\thispagestyle{empty}

\
\vspace{8cm}
\begin{flushright}

{\sl Sai che ti avverrà,\\
praticando il disegnare di penna? \\
che ti farà sperto, pratico,\\
e capace di molto disegno entro la testa tua.
}

\bigskip
Sabe o que te acontecerá, praticando o desenho a pena? \\
tornar-te-ás perito, prático,\\
e capaz de muitos desenhos dentro de tua mente.

\bigskip

- Cennino Cennini da Colle di Valdelsa \\
{\sl Il Libro dell'arte} (1437) - Cap. XIII.

\end{flushright}

\newpage
\thispagestyle{empty}


